點解要堅持生存？

生活得好攰
冇目標冇未來
連最珍惜既野都因自己失去
點解仲要係依個世上

減下壓先
諗極都無答案既問題再諗只會鑽牛角尖

我減唔到
我放唔低

係被迫生存

你岩
迫到絕路

肚餓就食野
眼訓就訓覺
生存唔需要咩目標架喎
不如問下做乜要死好過

唔開心到想死

呢個世界有好多野你一定未玩過掂過,
咁難得生於世緊係試得幾多得幾多

其實我覺得行屍走肉都無咩問題啊
返工放工又一日 無野諗戇鳩鳩咁

因為怕死

依個問題，我比自己既答案有三個

1.我冇資格掌控自己既生命，父母都係耶撚，我信有，但唔信教，同埋憎依個神

2.對生存既怨恨，只有活落去先係報仇

3.有好多野未試過，唔想死著，唔想到死都係青頭，又唔想係父母死之前死

同3
有諗過自殺，不過再諗到我死咗之後父母會點？就放棄咗自殺個諗法

唔開心咪搵d野開心
尋死都好大壓力，又痛，唔試好過試

唔想父母傷心，都養左我咁多年，D錢用哂係養大我身上，點都要做返D野，還下家用 一世人都係奴隸，只不過係唔同人既奴隸

小學已經諗緊
如事者初中問左次班主任 佢面都青左下
所以呢個問題我從細到大自會自我討論
淨係同過2定3個信得過既人講
依家係2個 因為第1個係暗戀對象 戀人未滿 現皮已收
個陣深深明白到
因為我地就係 佢地眼中既異類
識我既人都以為我勁樂天 因為會成日搞笑造氣氛

好似我 永遠快樂底下都係悲傷，只有了解痛苦既人先懂得給予人快樂

試過散播少少負能量 結果
我一搞番笑又溝通得返

樓主用到堅持，應該生活得相當辛苦
不如講黎聽下，睇下有冇方法解決？

冇呀，我宜家讀工程，女性朋友=0，都冇扮開心啦，鐘意就搞下笑，唔開心就勁放負能量，D fd都叫我做消極人

點解要為別人而活， 活著是為自己，出外走走這個世界好大， 景色人物聲音空氣到處都不同， 我就想在生時看盡世界風光

試下睇套笑片 或者追下劇將自己代入去男女主角度
總之令自己專注在其他地方度先
俾自己頭腦過下冷河 或者可以有其他角度再諗過呢？
其實到底你唔開心啲咩？要唔開心到連減壓既行動都無動力做？

我係早輪做左半年地盤 依家雙失a0

我都係A0，睇化左，自己揀樣野做支柱活落去罷啦

消極人冇咩好怕，冇自信先得人驚，出黎講句野都口塞塞
搵女朋友，讀書好mark 定，去下exchange會易識啲

生存唔一定要堅持，但一定唔可以放棄。
我自己覺得做人最緊要就係go with the flow。
人生好多時未必事事如意，呢樣我諗大家都知，因為我地都唔係電視劇入面嘅主角，我地只係一個普通人。人生求咩？人生最重要唔係佢嘅長度，而係佢嘅深度。
或者你覺得而家有好多挫折好辛苦好壓抑，點解你唔試下將所有煩惱放低。

本來無一物，何處惹塵埃，煩惱亦然。